梅西梅開二度武磊替補造威脅，巴薩2-0西班牙人

全場精華

第64分鐘，西班牙人做出換人調整，備受球迷期待的中國球星武磊替補登場，被換下的是伊格萊西亞斯。

第71分鐘，巴塞羅那獲得前場位置極佳的定位球機會，梅西主罰直接打門，皮球越過人牆飛向球門，門線上的桑切斯試圖將球解圍但未能阻止其入網，1-0！

第81分鐘，西班牙人前場進攻機會，武磊門前包抄搶點被朗格萊提前破壞。

第86分鐘，特爾施特根大腳解圍時踢中前來拼搶的武磊頭部，險些造成失誤。

第89分鐘，特爾施特根手拋球發動反擊，拉基蒂奇接得球與梅西做出配合後將球分到左路，馬爾科姆帶球突入禁區後送出倒三角，梅西跟上將球打進，2-0！

最終比賽結束，巴塞羅那2-0西班牙人。

武磊三度威脅巴塞大門！跑位真牛 悍將兩救險
在愛斯賓奴對陣巴塞的比賽中，武磊後備伊格萊西亞斯出場，承擔起愛斯賓奴鋒線箭頭的任務。而武磊在場上也發揮了自己跑位出色的特點，給巴塞防線製造了一些麻煩。

快速後上

由於頂在中路，武磊在跑位時需要跟對手的中堅進行爭奪，但他也發揮出了自己的速度和跑位意識。在愛斯賓奴的一次進攻中，沙治奧-加西亞左路得球，武磊從中路迅速後上並且跑到了朗格勒身前，奮力伸腳試圖搶得落點，可惜在朗格勒的干擾之下沒能成功。雖然這球給武磊傳球的加西亞被判越位在先，但武磊還是利用自己的特點儘可能爭取到了機會，而朗格勒的防守自然也不是吃素的。

這次試圖繞到身後

此後愛斯賓奴再度從左路發難，高速後上的武磊選擇繞到朗格勒身後搶點。從武磊的跑動線路和傳球情況來看，武磊的這次後上是非常合拍的，完全有機會得到舒服的攻門機會。但面對這個並不好處理的球，朗格勒用左腳做出精準攔截，直接把球擋在了自己身體的左側，還順勢完成瞭解圍。在這球當中，武磊和朗格勒都發揮出了各自的水準，朗格勒的精彩防守最終佔據了上風。

大腳的驚嚇

作為突前的箭頭，逼搶門將自然也是武磊今場比賽的一個任務，他還真逮到了一次達史特根開出的大腳球。當時德國門將準備長傳，武磊從門將右側快速上前，結果達史特根踢出的球直接打在了武磊的身上彈向巴塞球門。不過達史特根並沒有完全發力，球速不算快，他也在小禁區裡追上了皮球並且控制住。
雖然面對的是巴塞這樣的強敵，在進攻中要和朗格勒這樣出色的後衛爭搶機會，但武磊也盡力發揮出了自己的特點，他的跑位是確實能夠製造威脅的。朗格勒的防守更勝一籌，當然也是很自然的情形。

在愛斯賓奴作客0-2不敵巴塞的比賽中，武磊沒有進入正選名單，他在第64分鐘被換上場，共出場了30分鐘。最終愛斯賓奴也沒有抵擋住巴塞在主場的攻勢，武磊在跑位方面有發亮點，不過沒有得到起腳射門的機會。

武磊傳球及跑動示意圖

今場比賽，武磊共出場26分鐘，有7腳傳球，其中準確傳球4次，傳球成功率為57.14%。

武磊熱點圖

此外，面對巴塞的防線，武磊在今場比賽中未能完成射門、過人或攔截。

美斯等武球王上場之後先入波 擺明落佢面

係無囡入場先令到梅西有波入呀, 識咩.